# 金融爬虫项目_cyf



## 说明
项目代码整合在一个ipynb文件中

补充缺失库，可在命令行窗口使用
```
pip install xxx
```
安装相应库，具体所需要的库请参考代码开始的导库部分；

为了首次运行即可展示爬虫部分，已主动调用一次爬虫方法，若想严格按照规定时间开始爬取，则删除主动调用的部分即可。
实盘爬取任务已被设置为后台运行，除每天启动爬虫任务外，其余时间不会阻塞当前内核中其他进程的运行。

2号爬虫运行完毕后即可查看新保存的csv文件，随后需要用户输入股票代码，以便运行后续爬虫和分析部分。

## 爬虫介绍

此项目涉及三个爬虫：
1. 从雪球网爬取沪深A股所有个股股票代码，生成股票代码列表，格式如 SH688787

2. 根据列表中的每一个股票代码，循环爬取东方财富相应股票的详情页，解析数据并存入csv文件，
其中包括（'股票代码','股票名称','市场','所属行业','所属板块','最新价','涨跌','涨幅','今开','最高','涨停','换手率','成交量','成交额','市盈(动)','市盈(静)',
'总市值','昨收','最低','跌停','量比','市净','流通市值','均价','内盘','外盘','今日主力流入','今日主力流出','今日主力净流入','今日超大单流入','今日超大单流出','今日超大单净流入','今日大单流入','今日大单流出','今日大单净流入','今日中单流入','今日中单流出','今日中单净流入','今日小单流入','今日小单流出','今日小单净流入','委比','委差','盘后成交量','盘后成交额','是否盈利','是否注册制','振幅'）共计48项数据类型。

部署实盘操作，规定北京时间每周一至周五16:00 爬取当日股票信息并存入新文件。

3. 根据输入的股票代码，爬取此股票的全部历史日K数据，其中包括（'日期','开盘价','收盘价','最高','最低','成交量','成交额','振幅','涨跌幅','涨跌额','换手率'）共计11项数据类型

## 分析部分
1. 用户输入股票代码，显示此代码的全部历史日K数据，并基于此数据绘制K线图；

2. pandas读取保存了今日爬虫结果的csv文件，显示整表

用0填充缺失值，强制类型转换为float便于后续计算

根据每日的成交额和成交量添加‘成交均单价’列

将当日全部行情数据按换手率从高到低排列

显示当日所有涨停股

显示当日振幅最大的股票

显示今日主力净流入为正的股票

统计每个行业的个股数量

显示每个行业当日涨停股的数量

列出每个行业当日成交量最大的个股信息

根据所属行业和所属板块分组对成交量和成交额求和

列出每个行业当日涨幅最高的三只股票

利用数据透视表，获得每个行业中每个板块的平均量比和平均委比


建议下载到本地运行，欢迎您查看、运行并提出宝贵意见。
十分感谢！！！

